蘋論︰中共會有更多的人自掘墳墓 - 李平

蘋論︰中共會有更多的人自掘墳墓 - 李平

中共武漢市委書記王忠林上周五下令開展感恩教育，要讓武漢人「感恩總書記、感恩共產黨，聽黨話、跟黨走」。海內外輿論為之譁然，當局急急下令刪除相關新聞和評論，中共湖北省委書記應勇也出來打圓場，改口向堅忍不拔、甘於奉獻的武漢人民表示感謝。但是，感恩新聞下架，感恩書記不下台，顯示感恩總書記感恩共產黨仍是中共的主流思想、正統思想，在這種沒人性、沒天理的制度下，只會出現更多的感恩書記，最多換一個人、換一種說法。

感恩書記免下台 維護習帝新衣

王忠林的感恩教育令，盡顯中共官員的人性泯滅。可圈可點的是，他個人官職、黨內地位並沒有因輿論炮轟而受影響，反而，從中央到湖北省委都沒有批評他，還替他擦屁股。中宣部周日召集中央級傳媒及湖北等省級宣傳部門，下令從源頭刪除有關感恩教育令的新聞、刪除中國網絡上相關新聞及評論，武漢市委機關報《長江日報》更刪除了3月7日整個網絡版。

其實，海內外多忽略了王忠林發出感恩令的背景。那就是上周四，中國副總理孫春蘭到武漢一個屋苑巡視時，居民大喊「假的，假的」，揭穿政府為居民配送菜肉的造假行為，也揭穿了習近平和黨政官員關心被封鎖40多日的武漢人的假象。王忠林翌日發出感恩教育令，無疑是對針對揭穿習帝新衣的武漢人的直接報復和反擊，中宣部周日下令刪除感恩令新聞和評論，目的是要維護習帝新衣的光鮮。

如果說，感恩新聞下架，感恩書記不下台，是中共官官相護，不敢也不可能因王忠林要求感恩總書記感恩共產黨而向他問責，那麼，民間的寬容則反映這種制度、這種官員得以存在的基礎。網上廣傳的評論〈稍有良心，此時都不會要求驚魂未定的武漢人感恩〉，雖指摘王忠林冷酷無情，但結論是要武漢人接受這個市委書記還需要很長一段時間。言下之意，王忠林只是說話不合時宜，不用下台，武漢人最終還是會接受他。這類言論在中國頗有市場，有時不能不令人感嘆「有甚麼樣的人民就有甚麼樣的政府」。

公開真相分責任 公佈疫情批示

不過，中共雖有官官相護的一面，更有爭權奪利的一面。人民的不滿未必會讓王忠林之流立即滾蛋，但必會成為中共權鬥、棄車保帥的籌碼。湖北前省委書記蔣超良、武漢前市委書記馬國強被免職，迄今沒有公開原因和去向，反而網上盛傳，蔣超良在交班會上爆肚：「一切都是按照專家意見和上面指示做的。」而武漢市長周先旺也曾在接受央視訪問時叫屈，指地方政府須獲得授權才能披露傳染病疫情。

外界多把中共隱瞞疫情的責任指向定於一尊的習近平，習為撇清責任則召開17萬人幹部大會，詳列自己批示、下令抗疫的時間表。但真要公開真相、分清責任，最令人信服的辦法就是公佈從武漢、湖北到國家疾控中心層層上報疫情的文件，公開有誰作了甚麼批示。以中共文山會海的習慣，以中共領導人最喜畫圈、動輒作出重要批示的習慣，怎麼可能不留下文字紀錄？怕只怕，這些文件已被焚屍滅迹了吧？

中共一黨專政靠的是暴力治國和謊言治國，而官員每次泯滅人性的表現、每次謊言的揭穿，無異於一次又一次為專制政權和獨裁者挖坑掘墓。王忠林公然要武漢人感恩總書記、感恩共產黨，那是要因武漢肺炎而冤死的2,300多個武漢人的亡魂向他們索命嗎？從另一個角度看，從官場到民間，中共政權既然不缺產生感恩書記的條件，也會產生越來越多自掘墳墓的人。

李平
周一至周六刊出